請教買入”看跌期權”long put嘅用法

我想請教吓，如果照呢個例子(買看跌期權），當我本身持有100股IBM(均價$120/股)，我可以做嘅交易方法有兩種:
1. 期權到期前我可以直接交易(賣出）呢一張期權，賺呢張期權嘅升幅
2. 期權到期果日（假設當日IBM均價跌到$130/股），會自動行使權力，用@$150賣出我本身持有嘅100股IBM

咁如果2.嘅情況，我本身無持有IBM股份，係咪張期權會自動作廢（我淨係蝕權利金$4.6x100)?

定係我完全理解錯？

完全理解錯
正股還正股 期權還期權
你唔需要先持有正股再做期權

強制用現金同你結算
(150-130)*100- Premium

或者負你100股當你沽空

你意思係到左價內 行使日冇貨？

唔洗理咁多，佢跌就得，佢升你就67

Long正常情況你中邊已經收錢 唔理你有冇貨

Short就小心一定要有貨先好做

但點分long short 見剩係得call put...

買咪long 賣咪short

自動行使？？
你可以平倉架嘛

你夠購買力就可以沽完買（自動做）
唔夠就幫你平左佢

唔夠錢平倉唔到！

樓主睇呢個得架喇
再細節啲你就contact返broker問清楚啦

點樣會唔夠錢
你long put 左比左錢架啦
你short返佢係收錢

short put要有錢接貨
short call要有貨底出貨

sp要有錢